Voici une carte de prévision météorologique.

\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
      \item A priori, à quelle saison les températures prévues correspondent-elles ?
      \item Quelle est la température la plus basse ? La température la plus haute ?
      \item Classer ces températures en deux catégories en justifiant le choix de vos catégories.
    \end{enumerate}
    \item Placer ces températures sur une droite graduée ci-dessous puis placer l'initiale de chaque ville de la carte en fonction de la température prévue.
    \item \begin{enumerate}
      \item Quelle est la différence de températures prévue entre Paris et Marseille~? Entre Nice et Marseille~?
      \item Comment cela se traduit-il sur la droite graduée pour les points $P$ et $N$~?
    \end{enumerate}
    
  \end{enumerate}
  {\footnotesize\bfseries\Cartographie[EchelleCarte=150,Pays="france",Villes="5ActRelatifs07-villes.dat",Largeur=8,Hauteur=8,
  Impression]{2.6}{46.5}}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{3}
  \item Où fera-t-il le plus chaud~: à Strasbourg ou à Lille~? À Dijon ou à Brest~? À Dijon ou à Paris~?
  \item En utilisant ce qui vient d'être fait, indiquer le plus grand des deux nombres.
  \begin{align*}
    -12 &\text{ et } -7 &
    -9 &\text{ et } 2 &
    -9 &\text{ et } -4
  \end{align*}
  \item Ranger les températures de la plus froide à la plus chaude.
\end{enumerate}
\paragraph{Droite graduée} pour positionner les températures
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \draw[-latex',thick] (-0.5,0) -- (15.5,0);
    \pgfmathsetmacro{\u}{0.8} % unité sur l'axe
    \coordinate[label={[label distance=2mm]above:$\mathbf{0}$}] (O) at (14*\u, 0);
    \coordinate[label={[label distance=2mm]above:$\mathbf{1}$}] (I) at (15*\u, 0);
    \foreach \x in {0,\u,...,15}
    \draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);
  \end{tikzpicture}
\end{center}